［以愛反送中」反分化，當兄弟係你條女

近日勇武、和理非兩派經常嘈交，有分化危機
小弟有以下對態度、語氣既睇法

1.
好老套，但大家好似唔記得左
其實兩派指罵都係出於兄弟情
大家都係想為件事好
和理非驚勇武被捕先叫撤（雖然最後有反效果）
勇武都係關心場運動先會燥
大家目標一致
何必對兄弟咁燥？

2. 注意語氣

呢兩個月大家都攰了
不論邊派，討論時都不免容易暴躁

但記住人心肉造
不論幾理性既人聽到人屌佢，心理防護機制都會逼佢fight or flight
討論好快就會變互屌，最後成分化
重犯雨革既錯

所以不論你有幾唔耐煩、個兄弟幾on9都好
請你忍多忍，顧及兄弟關係
正如你對男女朋友一樣，因顧及關係而忍住脾氣

當然，亦因為人心肉造，有兄弟燥鳩你底
請你原諒佢
佢關心場運動先燥鳩你
唔好嬲個兄弟，
記住：最衰都係個仆街政府

3. 「錯既可能係我。話唔定係個兄弟啱呢？」

好多時同身邊人討論都會變左雙方堅持己見、相持不下、唔理性的指罵
但係我地憑咩咁firm自己立場？

睇過《Thinking, fast and slow》既就會知道
人類七八成時間都係唔理性，靠本能的
加上我地每個人都資訊不完全，智慧有限
好多時自己既睇法都係有偏頗的
所以討論時唔好咁firm自己立場

討論時，抱三個態度；
一. 「話唔定我有錯呢？」
二. 耐心聽對方講野，一定會學到啲佢知你唔知既野
三. 討論唔係為左辯贏對方，而係令雙方更有智慧。大家係增長智慧既夥伴，而非敵人

我覺得呢三個心態係討論時既基本態度
而於呢個危機存亡之秋我地更需要佢地
只要有呢三個討論心態，就算未能夠達成共識，至少都可以防止大家鬧得面紅耳赤，互相分化

4. 結語
- 唔好唔記得雨傘既教訓，點都唔好令兄弟關係惡化

-「各有各做」唔代表唔傾唔討論，否則大家難以檢討學習

記住：
一. 兄弟本意都係好的
二. 當佢係你條女，忍忍忍，要屌就屌政府
三. 自己未必啱的，傾完先知

小弟1999，求大家勿屌。不過即使大家屌我，我都唔會燥，因為大家本意都係好的。而且大家都攰了，最衰個政府。更何況，我講既野可能錯。比大家屌完話唔定會成材呢？